\difficulty{2}
Считается, что одной из причин исчезновения судов в Саргассовом море является большое количество пузырьков газа, выделяемых водорослями (саргассами). В некотором месте $A$ моря, когда экипаж корабля наблюдал пузырьки газа, поднимающиеся из глубины, судно было погружено на четверть своего объёма. Проплыв некоторое расстояние, корабль погрузился уже наполовину, а концентрация пузырьков увеличилась вдвое. Считая, что размеры пузырьков не изменяются, определите:
\begin{enumtask}
	\item Во сколько раз плотность «газированной» воды в месте A меньше плотности обычной воды?
	\item Во сколько раз должна измениться концентрация пузырьков по отношению к концентрации в месте $A$, чтобы судно начало тонуть?
\end{enumtask}
\textit{Примечание:} Концентрацией пузырьков $n$ будем называть отношение количества пузырьков в <<газированной>> воде к её объёму
\answer{
	$\rho_1 = \frac23 \rho_0$; $n = \frac52 n_0$ }
\tags{8, регион, плотность, Архимед}